re：一位新移民給香港人的信

各位香港市民，以及各位關心香港之人士：
大家好，我是一個出生在大陸，曾在大陸接受教育但已經持有香港身份證的人，也稱新移民。在這個不平靜的六月七月，因爲香港政府強推《逃犯條例》，香港人組織了若干次游行，我感概良多，希望有機會表達下自己的看法。
因爲衆所周知的原因，香港人擁有同大陸人（中國人）完全不同的價值觀。當初我拿到身份證時尚未谙世事，以及在大陸受到多年洗腦，我的看法跟絕大部分大陸人一致：香港主權屬於中國，香港人也是中國人，所以香港的利益與中國一體，香港是中國不可分割的一部分。在最初我並不清楚香港過去的歷史。
當初占領中環，中國大陸所有信息源（電視，報紙，網絡，電臺）都在極力宣揚占中人士如何暴力、如何影響市民日常生活、港獨分子禍港亂中。但是從來不去提及前因後果（從不提及人大釋法及真普選），刻意誤導群衆的視聽。隨著時間的流逝，我有機會逐漸拓寬自己的眼界，開始嘗試由不同角度去分析問題，學習如何獨立思考，學習到存疑的時候如何去求證真僞，學習香港開埠至今的歷史，瞭解香港的權力分配以及主權移交后每次的重大社會事件。好慶幸自己覺醒未算遲。從一個對政治冷感的人變成關心社會事務及公義的人。
因此，我對今年自香港政府借台灣殺人案過橋，推行《逃犯條例》后引起的一系列社會事件（政府拒絕撤回，警察暴力鎮壓市民，警黑勾結等）感到非常憤怒。我不是出世于香港，亦不是于香港長大，但我也是700萬其中一員，香港的未來影響每一個市民的切身利益！一旦《逃犯條例》通過之後，再推行任何惡法香港人可能都無法抵抗。面對香港自由、法治逐漸被中國侵蝕，無法坐視不理。
！！！！！！！！以下内容純屬虛構，乃本人寫作練習，請勿對號入座。
從6月9日開始，獨自參與了5次游行。由最初膽怯齋舉牌的和理非，到而家full gear企前綫。我永遠記得在前綫時有人派港鐵單程票俾我，有人攞衫俾我撤退時換，有人幫我繫好啲gear，不慎吸入tear gas有好多手足幫我冲清水……多謝你們，多謝，多謝，真係好多謝。是，我們都戴住口罩，我們原本互不相識，但是我們是爲了同一個目標于高墻下集結。作爲一個大陸移民，我好敬佩香港人的決心、勇氣、團結、行動力，我亦非常感動運動持續至今。香港人的確比大陸人優秀好多好多好多，香港人的確不是中國人，雲泥之別。
我身邊幾乎所有人，都對包括我在内的熱愛香港的市民汙名化為暴徒，當我脫下gear換衫拿袋去上班，每日都會聽到或者見到大陸人對香港人的抗爭或諷刺，或恥笑，或辱駡。我不敢說給任何人聼我站在香港人這裏，我不敢告訴他們我也是爬山的一份子。我聽從我的良知而選擇了這條路，不受親友理解非常孤獨的道路。即使很孤獨很危險，但是我想起游行時站在身邊無數的手足，無數給予我幫助的人，這些人是爲了一個更美好的香港而努力。因此縱然前路崎嶇，我一定會堅守信念走下去。
五大訴求：撤回逃犯條例修訂、撤回暴動定義、釋放及不追究抗爭者、成立獨立調查委員會，全面落實雙普選。
兄弟爬山，各自努力
百花齊放，殊途同歸
槍口對外，絕不分化
爭取自由，天經地義
光復香港，時代革命
香港加油！香港人加油！

一位新移民上
2019年7月30日